Fast lane 


1.	Tạo file .aab 
android/app/build.gradle

buildTypes { 
release {
 signingConfig signingConfigs.release 
minifyEnabled true 
shrinkResources true
 proguardFiles getDefaultProguardFile('proguard-android-optimize.txt'), 'proguard-rules.pro' } 
debug { signingConfig signingConfigs.debug } 
// Thêm cấu hình cho việc build bundle 
bundle { signingConfig signingConfigs.release minifyEnabled true shrinkResources true proguardFiles getDefaultProguardFile('proguard-android-optimize.txt'), 'proguard-rules.pro' 
}
 }

Build.gradle đầy đủ khi tạo xog bước 2 :
     



2.	Đẩy file .aab lên app play.google.com
1. Tạo create app
2. Vào app đã tạo : 
    + Chọn Production :
 - Choose signing key
 - Use a different key
 - Export and upload a key from keystore :
     + Tải 2 file :  encryption public key + PEPK tool 
     + Tạo key có tệp .keystore : 
Dùng android studio : 
+ https://techmaster.vn/posts/37450/huong-dan-tao-key-store-cho-android
    Dùng câu lệnh :
+ https://huongdanjava.com/vi/su-dung-keytool-de-generate-certificate-trong-java.html 
+ Chạy công cụ để mã hoá riêng tạo file output.zip để upload SHA1 : 
java -jar pepk.jar --keystore=foo.keystore --alias=foo --output=output.zip --include-cert --rsa-aes-encryption --encryption-key-path=/path/to/encryption_public_key.pem
+ Chọn upload generated ZIP chọn file xuất ra từ câu lệnh trên 
+ Upload file .aab vào App bundles

 


3. Tạo fastlane
    + cd vào android 
    + dùng câu lệnh fastlane init 
    + Tạo Collect your Google credentials : ( đọc hướng dẫn trong phần Collect your Google credentials có thể update theo phiên bản )
        https://docs.fastlane.tools/getting-started/android/setup/

        viết file Appfile truyền key đã download về 
        Tạo init user lấy mail tạo key : LK app đã tạo + Cấp quyền admin   
     


+ Chạy câu lệnh : fastlane run google_play_track_version_codes
    truy vết các phiên bản của ứng dụng trên Google Play Store, có thể là để đảm bảo rằng các phiên bản mới được tạo ra và phát hành theo đúng quy trình hoặc để kiểm tra trạng thái của các phiên bản hiện tại.

4. Viết file Fastfile 
    + Dùng câu lệnh fastlane add_plugin properties (Lệnh "fastlane add_plugin properties" được sử dụng để thêm một plugin vào dự án Fastlane có tên "properties". Trong Fastlane, các plugin là các module mở rộng cho các tính năng cơ bản của nó, giúp bạn tùy chỉnh và mở rộng khả năng của Fastlane theo nhu cầu cụ thể của dự án của bạn. Plugin "properties" có thể được sử dụng để quản lý các tập tin thuộc tính trong dự án của bạn, chẳng hạn như các tập tin .properties trong Android hoặc các tập tin thuộc tính khác như .plist trong iOS. Việc sử dụng plugin này có thể giúp bạn tự động hóa việc cập nhật các giá trị thuộc tính, đảm bảo tính nhất quán trong quản lý cấu hình của ứng dụng.)
    
     
3.	Tạo fastlane
    + cd vào android 
    + dùng câu lệnh fastlane init 
    + Tạo Collect your Google credentials : ( đọc hướng dẫn trong phần Collect your Google credentials có thể update theo phiên bản )
        https://docs.fastlane.tools/getting-started/android/setup/

        viết file Appfile truyền key đã download về 
        Tạo init user lấy mail tạo key : LK app đã tạo + Cấp quyền admin   
     


+ Chạy câu lệnh : fastlane run google_play_track_version_codes
    truy vết các phiên bản của ứng dụng trên Google Play Store, có thể là để đảm bảo rằng các phiên bản mới được tạo ra và phát hành theo đúng quy trình hoặc để kiểm tra trạng thái của các phiên bản hiện tại.

4. Viết file Fastfile 
    + Dùng câu lệnh fastlane add_plugin properties (Lệnh "fastlane add_plugin properties" được sử dụng để thêm một plugin vào dự án Fastlane có tên "properties". Trong Fastlane, các plugin là các module mở rộng cho các tính năng cơ bản của nó, giúp bạn tùy chỉnh và mở rộng khả năng của Fastlane theo nhu cầu cụ thể của dự án của bạn. Plugin "properties" có thể được sử dụng để quản lý các tập tin thuộc tính trong dự án của bạn, chẳng hạn như các tập tin .properties trong Android hoặc các tập tin thuộc tính khác như .plist trong iOS. Việc sử dụng plugin này có thể giúp bạn tự động hóa việc cập nhật các giá trị thuộc tính, đảm bảo tính nhất quán trong quản lý cấu hình của ứng dụng.)

